波蘭籲歐盟、北約討論 是否將華為逐出市場

波蘭籲歐盟、北約討論 是否將華為逐出市場

波蘭安全部門日前拘捕當地的華為高層王偉晶及一名波蘭前安全部官員，指他們涉嫌參與間諜活動。波蘭內政部長Joachim Brudzinski周六在接受一個電台訪問時呼籲，歐盟及北約應就是否將華為逐出市場，制定一個共同立場。

Brudzinski表示波蘭希望繼續與中國合作，但需要就是否將華為排除市場之外進行討論，「北約內部亦對華為有所擔憂。讓歐盟及北約成員國之間建立共同的立場，是最合理的做法」。他補充道，仍然希望與中國建立良好、密集、具吸引力的雙邊關係。

另外華為昨日晚上發聲明宣布解僱王偉晶，指他是因「個人原因」被捕，對華為聲譽造成不良影響。華為亦強調，公司一直遵守業務所在國的所有適用法律法規，合規經營，並要求所有員工遵守所在國法律法規。

波蘭電視台TVP早前引述消息報道，波蘭安全部門拘捕華為在波蘭一名中國藉高層，和一名波蘭前安全部官員，他們被控間諜罪，為中國政府情報機關刺探波蘭的機密，藉此謀利。

報道指，被捕的是華為在波蘭的銷售總監，他曾在中國駐格但斯克領事館工作，2011年被華為派到波蘭負責公關工作，2017年成為華為在波蘭的銷售總監。同他一同被捕的波蘭人曾在波蘭安全部工作，目前在法國電訊商Orange工作，報道指他能取得包括政府通訊系統等重要資訊。

歐洲之盾

波蘭

大波波依家塊地以前係普魯士王國。

五眼 + 日本 + 歐洲

帝吧出征緊波蘭內政局個Twitter
可以既過去幫下拖

中國製造2025

波蘭講嘢都幾夠擔喎

核平支那根本唔應該畀班生番有科技

連蘇聯都唔驚，會驚支那

波蘭咁勇

歐洲快啲連同美國+亞洲整番個東約抵抗中國

波蘭咁耐以來都係反共先鋒

俾人入侵左禁耐對間謀行為梗係特別敏感

點解班生番可以上到外國網

瑞典國皇宮加免龍椅後面 親眼見到有個華為 modem

白撚痴
有咩用

Ching sick ball